%!TeX root=../tese.tex
%("dica" para o editor de texto: este arquivo é parte de um documento maior)
% para saber mais: https://tex.stackexchange.com/q/78101/183146

% O resumo é obrigatório, em português e inglês. Este comando também gera
% automaticamente a referência para o próprio documento, conforme as normas
% sugeridas da USP
\begin{resumo}{port}
Algoritmos de recomendação tornaram-se essenciais para o funcionamento de
diversos sistemas que usamos cotidianamente, desde quais filmes assistir até
quais produtos comprar. Entretanto, com a proliferação destes modelos nas redes
sociais, surgiram também novas preocupações. Evidências anedóticas e um corpo
cada vez mais robusto de pesquisa têm indicado que os algoritmos das redes
sociais, por valorizarem engajamento, podem estar radicalizando usuários através
da amplificação de pontos de vista extremos. Este trabalho pretende estudar
algoritmos de recomendação de maneira dinâmica para identificar ciclos de
retroalimentação que podem acabar por polarizar e radicalizar usuários.
\end{resumo}

% O resumo é obrigatório, em português e inglês. Este comando também gera
% automaticamente a referência para o próprio documento, conforme as normas
% sugeridas da USP
\begin{resumo}{eng}
Recommendation algorithms have become essential to various systems we use on a
daily basis, from what movies to watch to what products to buy. However, with
the proliferation of these models on social networks, new concerns have come to
light. Anecdotal evidence and an ever growing body of research indicate that
social network algorithms that promote engaging content might be radicalizing
users through the amplification of fringe viewpoints. The present study aims to
examine recommendation algorithms dynamically as a means to identify feedback
loops that could end up polarizing and radicalizing users.
\end{resumo}
